兜售黃子華「黃牛飛」 專才來港IT男保釋被拒月杪提堂

2018-08-09 11:18

參加專才計劃來港的IT專才與另一內地男子被指於7月30日，在紅磡體育館外非法兜售藝人黃子華最後一個棟篤笑表演《金盆𠺘口》門票，警方在早前放蛇行動中將二人拘捕，二人各被控一項違反逗留條件罪，首被告今在九龍城裁判法院覆核保釋申請被拒。陳慧敏裁判官指被告缺乏本地聯繫，憂他不依期歸押，加上證據強而有力，案件押後至8月29日提堂。

辯方指出被告擁有碩士學位，於08年透過專才計劃來港，在上市公司任職網絡工程師，已居港滿7年，被告已向入境處申請香港永久居民身份證，申請暫未有結果。辯方指出被告沒有犯罪紀錄，願意以10萬元作保釋金。

另外，被告在港認識5年的友人為任職貿易的土生土長香港人，願意以10萬元作人士擔保及以沙田住址作地址擔保，讓被告暫住，被告承諾保釋期間不會離港，並會按時到警署報到。

控罪指被告陳建(36歲)違反入境處對他施加的逗留條件，以訪客身份留港期間，於7月30日在紅磡體育館外非法兜售「黃牛飛」，被警方拘捕。

法庭記者：黎嘉怡

內地專才